戴耀廷：這樣的法院，是不能符合公民對權力及權利的熱切期望，也將難以再獲信任。

上訴法庭以延續性這主旨，裁定《緊急條例》合憲，行政長官有權制定緊急情況規例。上訴庭認為在不抵觸憲法秩序改變的情況下，《基本法》下的憲法安排跟1997年前的大致相似。
上訴庭只看架構上的安排，卻完全忽略了憲法秩序不只是關乎架構，更關乎公民的權力及權利意識。不容否認，即使在主權移交時未有明顯變化，但憲制發展至今，港人已孕育出強烈的意識，期望權力必須受到更有力的制約，及個人權利必須受到更有效的保障。港人的權力及權利的意識，相較殖民地時代，以至特區成立早期，必然已出現了非常大的變化。
單以延續性主旨那麼抽離、空泛的技術性原則，來合理化現行不能有效制約權力和保障公民權利的憲制及法律，已轉化了的港人必是難以接受的。
一個與民情脫離的法院，只執著於條文、架構及一些技術原則，就是一個離地的法院。這樣的法院，是不能符合公民對權力及權利的熱切期望，也將難以再獲信任。失去公民信任的法院是無力維護法治的，因公民再不會依靠法院去伸張正義。即使法院不是專制統治的幫兇，也只是一個死蹦蹦的架構。公民只能採用其他方法去制約權力及保護自己的權利。
專制政權權力不受有效制約，執法者能任意剝奪公民的基本權利，令法治進一步受破壞，離地的法院是不能逃避責任的。歷史終會作出公正的裁決。

戴教授思想真係越嚟越進化

推

瞓醒嗱？

另外一篇好文：

除左佔領中環啟動得柒之外佢講野無乜唔妥

其實佢提出佔領中環 係果陣黎講都係非常激進同超前架啦

唔可以忘記戴教授起碼7年前就開始灌輸香港人公民抗命所作出的努力

佢以前不停強調愛與和平 非暴力呀嘛 （雖然我以前都係）

有咩好笑，佔領中環係香港史上第一次正式民主抗爭

戴教授

冇左佢提出佔中，呢幾年既野完全唔會發生

佔中其實關佢咩事, 明明當日衝出馬路既係素人

利申係 kfc 食緊晏睇住

裝備篇同被捕須知直頭係抗爭入門書

我覺得佢都係第一個去引入大型公民抗命概念黎香港
雖然最後雨傘唔係佢發動
但或多或少佔中提倡到雨傘個一年既討論唔係冇意義，係令到d 人開始認同要公民抗命

但係無佢, 衝出馬路一樣會成真, 長毛跪地求人唔好走, 已經證明左佔領同佔中係兩件相似既獨立事件

依家瞓醒好過啲OMDB唔醒

一個與民情脫離的法院，只執著於條文、架構及一些技術原則，就是一個離地的法院。這樣的法院，是不能符合公民對權力及權利的熱切期望，也將難以再獲信任。失去公民信任的法院是無力維護法治的，因公民再不會依靠法院去伸張正義。即使法院不是專制統治的幫兇，也只是一個死蹦蹦的架構。公民只能採用其他方法去制約權力及保護自己的權利。
港豬：繼續翻工

專制政權權力不受有效制約，執法者能任意剝奪公民的基本權利，令法治進一步受破壞，離地的法院是不能逃避責任的。歷史終會作出公正的裁決
港豬：等歷史出世再講

戴妖獸時空進化 -- 墮天戴妖獸!

岩，手足掟汽油彈都要無罪釋放

其實獨立思考唔係叫人完全無語境無背景咁分析咁註釋一件事 法律條文都係

唉，算啦. 啲官咁叻 我都冇野好講

啱啱新post:

上訴庭認為如果《緊急條例》被裁定爲違憲，法律便會留下一個重大缺口。這是一個本末倒置的說法，這缺口出現是基本法及香港法律沒有預先制定一個好的緊急法，不能為了要有一些法律去填補缺口，就要容忍惡法存在。即使沒有了《緊急條例》，香港的情況也還未到失控的地步。若法律有缺口，正確的做法是即時去制定一條好的緊急法。

根本司法就全面淪陷，成班官無睇LIVE 無睇新聞既咩，斷哂手斷哂腳就扮睇唔到